\newpage
\section{Manipulation du robot}
\subsection{Sous-diagramme UC}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{sub_handle_robot_diagram.png}
\caption{Sous-diagramme UC: Manipulation du robot}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Scénarios}

\subsubsection{Sous-diagramme UC: Cartographier le terrain}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{sub_handle_robot_carto_diagram.png}
\caption{Sous-diagramme UC: Cartographier le terrain}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{Cartographier le terrain}

\textbf{Acteur primaire:} Le pilote

\textbf{Pré-condition:} La configuration a été déterminée\\

\begin{enumerate}
	\item Le pilote initialise le robot avec les coordonnées de la case de départ (première case en haut à gauche du terrain) l’orientation x+ et les dimensions du terrain. 
	\item Le robot est équipé d’une caméra rustique, il utilise l’algorithme de cartographie rustique. 

\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 2a. Le robot est équipé d’une caméra élaborée, il utilise l’algorithme de cartographie élaboré\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le terrain est cartographié



\newpage
\subsubsection{Cartographier le terrain: Caméra rustique}

\textbf{Acteurs} : Le pilote (principal)

\textbf{Pré-condition:} L’ingénieur a déterminé la configuration du terrain. Le robot se trouve dans un coin du terrain, orienté suivant l’axe x+, et est équipé d’une caméra rustique. Le pilote a demandé au robot de cartographier le terrain.\\



\begin{enumerate}
	\item  le robot se déplace d’une case sur l’axe des x, il ajoute cette case à la liste des cases visiteés. Aller à l’étape 1.
	\item  Le robot s'oriente dans l’axe y+
	\item  Le robot avance d’une case sur l’axe des y
	\item  Le robot s'oriente dans l’axe x- . Aller à l’étape 1
	\item  Le robot s'oriente dans l’axe y+
	\item  Le robot avance d’une case sur l’axe des y
	\item  Le robot s'oriente dans l’axe x+ . Aller à l’étape .
	\item  Le robot se positionne sur une case inexplorée 
	\item  Le robot s’oriente en x-, avance d’une case. Aller à l’étape 2
	\item  Le robot s’oriente en x+, avance d’une case. Aller à l’étape 5	
	\item  La cartographie est terminée.
\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 1a. Le robot rencontre la fin de la ligne en x+. Aller à l’étape 2
	\item[] 1b. Le robot rencontre la fin de la ligne en x-. Aller à l’étape 5
	\item[] 1c. Le robot rencontre un obstacle en x+, il réagit à l’obstacle. Aller à l’étape 2
	\item[] 1d. Le robot rencontre un obstacle en x- , il réagit à l’obstacle. Aller à l’étape 5
	\item[] 1e. Le robot rencontre un obstacle sur la dernière ligne, il réagit à l’obstacle. Aller à l‘étape 8
	\item[] 1f. Le robot rencontre la fin de la dernière ligne. Aller à l‘étape 8
	\item[] 3a. Le robot rencontre un obstacle il réagit à l’obstacle. Aller à l’étape 9
	\item[] 6a. Le robot rencontre un obstacle il réagit à l’obstacle. Aller à l’étape 10
	\item[] 8a. Le robot rencontre un obstacle, il réagit à l’obstacle. Aller à l’étape 8
	\item[] 8b. Le robot ne dispose plus de cases inexplorées. Aller à l’étape 11
	\item[] 8c. Le robot ne peut pas accéder à la case. Il déclenche une erreur terrain invalide\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot a terminé la cartographie, il connaît la position exacte des plots et piliers, avec éventuellement la position des objets disposés sur ces plots ainsi que leurs poids.


\newpage
\subsubsection{Cartographier le terrain: Caméra élaborée}

\textbf{Acteurs} : Le pilote

\textbf{Pré-condition:} L’ingénieur a déterminé la configuration du terrain. Le robot se trouve dans un coin du terrain, orienté suivant l’axe x+, et est équipé d’une caméra rustique. Le pilote a demandé au robot de cartographier le terrain.\\

\begin{enumerate}
	\item Le robot s’oriente dans l’axe y+
	\item Le robot photographie dans sa direction et n’a pas détecté d’obstacle
	\item Le robot se trouve à la fin de sa colonne
	\item Le robot se positionne sur une case inexplorée, et va dans l’etat 4
	\item Le robot s’oriente dans l’axe des x+
	\item Le robot s’avance d’une case, et aller à l’etat 1
\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 3a. Le robot distingue un obstacle. Il réagit à l’obstacle
	\item[] 4a. Le robot n’est pas à la fin de sa carte. Aller à l'étape 5
	\item[] 5a. Le robot n’a plus de case à explorer. Ceci termine le scénario.\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot a terminé la cartographie, il connaît la position exacte des plots et piliers, avec éventuellement la position des objets disposés sur ces plots ainsi que leurs poids.


\newpage
\subsubsection{Réagir à l’obstacle: Caméra rustique}

\textbf{Acteurs} : Le pilote

\textbf{Pré-condition:} Le robot se trouve face à un obstacle.

\begin{enumerate}
	\item Le robot utilise sa main pour détecter la hauteur de l’obstacle.
	\item L’obstacle est un plot, le robot utilise sa main pour détecter la présence d’un objet.
	\item Le robot enregistre le poids, la couleur et la forme de l’objet.
	\item Le robot prend une photo du plot.
	\item Le robot enregistre la couleur du plot.\\
\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 2a. Si l’objet est un pilier, on arrête.
	\item[] 3a. Si aucun objet n’a été détecté, aller à l’étape 4.\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot a enregistré les informations sur l’obstacle.


\newpage
\subsubsection{Réagir à l’obstacle: Caméra élaborée}

\textbf{Acteurs} : Le pilote

\textbf{Pré-condition:} Le robot est en direction d’un obstacle.

\begin{enumerate}
	\item Le robot photographie l’obstacle
	\item Le robot distingue un pilier, il l’enregistre et termine le scénario
	\item Le robot sauvegarde sa position 
	\item le robot évalue la distance du plot
	\item Le robot se déplace de la distance au plot -1 
	\item Le robot pèse l’objet et enregistre le poids
	\item Le robot se repositionne à la case sauvegardée et termine le scénario 
\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[]	2b. Le robot distingue un plot, il enregistre sa position et sa couleur et termine le scénario
	\item[] 2b1. Le robot distingue plot supportant un objet. Aller à l’étape 3\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot a enregistré les informations sur l’obstacle


\newpage
\subsubsection{Déplacer un objet identifié par son poids}

\textbf{Acteur:} Le pilote externe

\textbf{Pré-condition:} Le robot a réalisé la cartographie du terrain.

\begin{enumerate}
	\item Le pilote externe communique le poids de objet et la localisation du plot de destination.
	\item Le robot recherche dans sa mémoire la localisation du plot supportant l’objet. 
	\item Le robot se positionne sur une case adjacente à ce plot, en suivant un trajet optimal.
	\item Le robot lève l’objet du plot.
	\item Le robot se positionne sur une case adjacente au plot de destination.
	\item Le robot pose l’objet sur le plot.
\end{enumerate}

\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 1a. La localisation donnée est hors du terrain ou la case à laquelle elle fait référence n’est pas un plot. Déclencher une erreur “Localisation du plot de destination invalide“
	\item[] 1b. Le plot de destination supporte déjà un objet. Déclencher une erreur “Localisation du plot de destination invalide“
	\item[] 2a. Le robot ne trouve pas d’objet correspondant au poids donné. Déclencher une erreur “Pas d’ objet avec ce poids “\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot a déplacé l'objet



\newpage
\subsubsection{Se positionner à un endroit donné en suivant un trajet optimal}

\textbf{Acteur:} Le pilote 

\textbf{Précondition:} Le robot a cartographié le terrain.

\begin{enumerate}
	\item Le pilote communique les coordonnées de la case d’arrivée au robot.
	\item Le robot calcule le meilleur chemin
	\item Le robot se déplace jusqu’à la case d’arrivée 
\end{enumerate}
  
\textbf{Variantes:}

\begin{itemize}
	\item[] 1a. Les coordonnées ne sont pas valides (case hors du terrain, case contenant un obstacle). Déclencher une erreur Coordonnées Invalide\\
\end{itemize}

\textbf{Post-condition:} Le robot est dans le point d’arrivée.



\newpage
\subsection{Diagrammes d'activité}

\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Cartographier le terrain: Caméra rustique}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth ,height=17cm]{ground_setup_diagram_carto.png}
\caption{Diagramme d'activité: Cartographier le terrain: Caméra rustique}
\end{figure}



\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Cartographier le terrain: Caméra élaborée}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth,height=17cm]{ground_setup_diagram_carto_tech.png}
\caption{Diagramme d'activité: Cartographier le terrain: Caméra élaborée}
\end{figure}

\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Réagir à l’obstacle: Caméra rustique}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth,height=17.5cm]{ground_setup_diagram_handle_obstacle.png}
\caption{Diagramme d'activité: Réagir à l’obstacle: Caméra rustique}
\end{figure}


\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Réagir à l’obstacle: Caméra élaborée}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth ,height=17cm]{ground_setup_diagram_handle_obstacle_tech.png}
\caption{Diagrammes d'activité Réagir à l’obstacle: caméra élaborée}
\end{figure}


\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Déplacer un objet identifié par son poids}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{ground_setup_diagram_move.png}
\caption{Diagramme d'activité: Déplacer un objet identifié par son poids}
\end{figure}

\clearpage
\newpage
\vfill
\subsubsection{Se positionner à un endroit donné en suivant un trajet optimal}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{ground_setup_diagram_position.png}
\caption{Diagramme d'activité: Se positionner à un endroit donné en suivant un trajet optimal}
\end{figure}
